點解馬勒當拿係球王??? (同比利同級 仲高於大哨施丹？）

先講比利
踢四屆 三奪世界盃
雖然有一次係 踢一場後受傷 靠隊友攞翻黎
冇拎世界盃既嗰屆 又係被踢傷 結果靠唔到隊友拎盃
（唔係既話四奪個朵都 ）

再講 大哨
17歲拎世界盃 雖然係後備0上場 靠隊友拎翻黎
但 20歲世界足球先生
98年因唔知咩事而決賽冇曬態
02年靠走線而贏世界盃（除咗德英 佢係打比利時 土耳其）（btw 炒中國4:0好開心 ）
但如果98拎埋冠軍真係會又三奪世界盃
（成事的話，三奪世盃中又有一屆係0參與，似曾相識 ）
不過，至少依家兩次入世盃決賽，兩奪世界盃啦

拖舟又係
98年成功第一次帶法國拎世界盃 終完偶像柏天尼之夢
決賽兩個角球頭鎚定勝局
00年歐國盃大放異采
06助攻亨利
只係決賽用頭有點不智
但起碼都有球王味

馬勒當拿憑咩叫同比利同級 而高於大哨 施丹？
係
佢響86一人帶起阿根廷奪冠
（施丹 大哨唔算？ 羅馬里奧 甚至依家魔迪都係一人帶入決賽啦）
佢90年完全下滑 你話c朗美斯都巔峰足10年啦
佢有冇？ 得一屆世界盃 而且90年又輸翻俾西德

你話佢帶拿玻里拎兩屆意甲冠軍
有幾勁呀
當時都仲未有小世界盃
正如依家包皮響法甲帶不知名拎兩次法甲冠軍姐 咁叫同比利大哨施丹同LV??
頂多未卡卡細哨級數

係當時吹大咗定點？

論技術
佢唔會世界第一
施丹大細哨之類 即使當年都有柏天尼薛高

論打英格蘭一扭五
佢自己都話 如果唔係英格蘭
佢一早過第三個就技術性犯規整停佢啦
英格蘭過於君子姐

係唔係
當年開始有電視轉播
而咁啱馬勒當拿巔峰
先開始吹佢係球王

放暑假啦咩？啲小學雞又出動

你check 下世界杯幾時香港有直播先啦

人身攻擊對我來說係可以接受
但請先用理據 用觀點收我皮再攻擊

係啦係啦 你好叻 隔住鐵閘睇人地屋企部電視機睇波ok?

講點解咁勁先啦

82 年已經有世界杯直播

係 但係老馬82最叻得張紅牌

真心吹大左

一個球員係咪球王淨係睇拎咩盃咁撚戇鳩

佢86好似5入球＋5助攻，嗰時公認爭球係佢同柏天尼，一個拿玻里一個祖雲，過咗86年世盃，呼聲已經偏向老馬，之後仲要帶二線隊拿玻里拎意甲同埋好似歐協。

除咗86世界盃
佢出名真係得拿玻里
但當時又唔興歐聯（含金量唔高，而且仲好似歐聯輸俾當時皇馬）
歐洲足球先生又只限歐洲人

你睇過哂佢地咁多個踢波？

你有數據咩，只係講拎幾多次世盃叫數據?
你話帶起成隊都無比過入球助攻等數據

仲有薛高
但得一屆86咋喎
咁82羅斯夠一人狂入波帶意大利贏世盃啦
拿玻里拎意甲兩屆係勁 仲要原本係護級隊（當李城咁睇啦）

佢技術係好 但有咩理由高到同比利同級 而比98 02 甚至之後啲巨星仲要高級數？

用盃黎講，費托都係球王，連拎歐國同世界盃

理據呀 唔係數據囉好唔好
姐係俾理由我 而唔係齋人身攻擊咁解
當然有數據我會開心啲
打弱旅刷數據另計

比利踢既都係本土聯賽，無係主流聯賽踢過，呢點輸比好多球王

但羅斯唔可以帶拿玻里拎兩次意甲，仲要佢狂入波都唔及老馬5＋5咁癲，仲未計個人球技比較。

小白 沙維 villa
俾人捧上神枱唔通唔係因為咁？

馬甸尼可以答到你，佢對過曬top fit 大哨，施丹。但當記者問佢最難攪係邊個，佢嘅答案係肥馬。我相信佢已經完滿咁解簽左你嘅問題

所以話唔係睇盃成績，盃好重要，但只睇盃就變到普巴咁:林伯有世盃咩
球員既魅力都重要，唔好講球王、稱得上傳奇既，好似告魯夫打出全能足球，碧根鮑華創立自由人呢個位，都係佢地成為傳奇既原因

所以我冇講過佢入波千球依樣野 有好重水分
但老馬得踢意甲弱隊依樣野可以講
而且當時唔興轉會
雖則巴塞踢過 但當時又重傷過又同隊友唔夾 根本踢唔到落去
咁得一個意甲又算主流咩

（真心想知 無意冒犯 ）

又黎呢啲post
好心啦
你要比就用返佢個時代既人同事去比
拎以後既去計
有咩好計
剩係世界盃決賽周既參與球隊數都唔一樣啦
球例又唔一樣
咁都有得比

當然比利個年代早，巴西人要去踢歐洲聯賽唔容易、但唔同年代就難比較、每個年代都要有個icon

意甲當時都算多勁人嘅，柏天尼，雲巴士頓，荷蘭三劍俠

仲有環境，咁多個球王踢中超就一早斷腳收山

其實踢弱隊呢樣嘢已經夠加好多分

有真正睇過下當年意甲都知拿玻里贏冠軍果種震撼。同埋阿根庭86 世界杯雖然無對過巴西法國，但除左馬勒當拿之外其他真係無名氏。。。

有時球皇唔係單比數據，係對球壇，甚至非球壇影響力。

但比利帶過山度士拎完兩次自由盃之後再兩次係洲際盃掃低埋歐冠冠軍，球會黎講都已經爆埋機

Ching 同路

以當年當代計
當年薛高大炒利記3:0
照樣冇咩人提
係因為冇吸毒 唔夠話題性 定冇成日叫囂同比利作比較
（依度冇意唱衰老馬 只係佢依啲事都出名）

睇返告魯夫真係遺憾

我剩係知細個睇98世界盃
我唔睇波既親戚
佢話佢鐘意馬納當拿
可以做到唔睇波既人都識佢

呢樣野就好似講籃球會講 mj
講足球就會講 比利同馬納當拿

老馬話題性唔係吸毒，係上帝之手、吸毒係後期

世界入球紀錄保持者
三個世界盃 18歲主力拎第一個 佢之前巴西都未拎世界盃

講真除左呢兩個，其他叫球王都一定多爭議，碧根鮑華有個媒體都叫佢德國足球皇帝

佢個紀錄到今年先比忍者龜過到，保持差唔多50年

上帝之手
姐係現在既哨牙蘇啦
包括咬人蘇 同 世盃手球拍走必入球
依啲係壞孩子壞到叫球王

如果大哨94都上場
咁或者會 比利 大哨 到忍忍龜

依個係外界睇法
姐係啲人講踢波就講碧咸一樣

響依個post
大家都係識波之人

但蘇哥成就唔及果兩位，排到伊巴都未到佢

首先唔好用咁多icon 睇到眼都盲都未知你up乜

然後肥馬九零年世界盃得半條人命都照樣拖到阿根廷入決賽 究竟有幾唔掂呢
（當然仲要有哥高查呢啲神經佬門神先有得連過兩關互射十二碼贏南斯拉夫意大利 肥馬仲要射閪左一次）

下
麥巴比邊有過到
佢今年都20歲 踢決賽嗰陣19歲

比利58年踢決賽嗰陣未足十八歲

仲有
所謂小世界盃正正就係講緊由八十年代中後期開始嘅意假
你竟然話嗰陣未開始？

佢係過左20歲以下青年球員既入球記錄

佢未吸毒前已經呼聲高過薛高好多

Sorry
依part我錯
小世界盃係由1982年意大利奪冠後
意甲隊隊都買世界球星所組成的小世界盃

小弟get錯以為當時尚未成型 以為係9x年先開始的

當年英格蘭同阿根庭有福克蘭群島戰役之仇，仇恨或多或少延續到世界盃

比利喺世界盃入波嗰陣後生過佢
麥巴比只係近五十年第一個teenager喺決賽入波

講開又講
比利當時黎過香港踢過一兩場波
山度士香港邀請賽 1970
聽當時啲人講比利係可以用身體任何一個部位控波
當然佢心口控定再抽射好經典

比喻佢對手姐
地位技術差幾十皮

當時最出名係佢係中國城一晚洗100萬

肥馬踢小保加嗰陣都來過香港表演

比利踢紐約宇宙都再來過香港

唔好咁痴線啦ching

球王係一樣好主觀嘅嘢嚟

佢係嗰個年代做到d咁嘅嘢 好多人都會讚嘆
因為有d動作 過人 技術嘅流暢係之前未必有人做到

你依家睇返當然覺得平常 大把人都做到啦 但點解總係有人話小花未超越到老馬？

唔計世界盃 都會有人話老馬嘅觀賞性高過小花 更何況老馬係有盃嘅 做到球隊所謂嘅領袖 icon

小花退休後實比人公認球王 甚至有人話佢係GOAT
咁以你嘅point 佢冇世界盃唔通就唔係球王？

每個時代都有個icon球王 比利年代d人 體能 身體對抗 防守技術同意識都唔高 你揾個現役踢港隊嘅都隨時撚到嗰班人一棟都冇 唔同時代邊有得比較

牙朗夠冇乜球味啦 咪又有人叫佢球王

咁講老馬都係 當年d後防都係英雄主義
放係依定一定唔入流 不過歷史大家都吹奏就係咁解
我唔信 過左咁多年 人既身體質素強左咁多 戰術強左咁多 足球理論多左咁多 反而防守會退步左

點指加分咁簡單
老馬加入後係幾乎一人之力將拿玻里變爭標份子
要知當時祖記係柏天尼年代
ac係巴里斯既意國防線，後期係荷蘭三劍俠
國米德三劍俠，羅馬，森多利亞一堆國腳

用今時今日既例子，
就好似英超修咸頓，上季僅僅護級成功
依家季中轉會，佢突然盡用球會資金買入麥巴比
於是今季後半季就靠麥皮入波排第10
下季佢地就壓過曼阿車
之後一季只係輸俾曼城同利
再一季輸利，但足總同聯賽杯冠軍，聯賽杯仲全勝冇輸冇和。
再一季輸曼城，但贏歐霸
跟住贏英超
咁你話呢個球員值唔值球王？

第九排名嗰球痴撚線
同埋第二嗰球就係當年老馬ko柏天尼同祖雲嗰球

算唔算上錯賊船
聽佢講
一來佢想離開巴塞 二來佢經理人爭人高債
但佢去到先知原來隊波係護級分子
而且走唔甩 好似之後ac/祖記想簽走佢
但拿玻里要佢幫球隊贏咗個盃先

但正正因為咁踢弱隊一己之力先成名球王
否則如果入班霸 祖記 ac國米之類只會係巨星級數？
上唔到神枱 做唔到意甲鋤強扶弱既威水史？

咁講似乎係 隻手+86個盃(個盃心服口服）+意甲鋤強扶弱
成就咗佢咋喎

2:09嗰球

其實有d似，不過拿玻里有老馬時除左第一同最後一季外，好似好幾季未跌過落第3以下，季季都爭標份子喎

我愚見

比利 係 真球王

但老馬講真 唔會同施丹 大哨差好多

當然都係同柏天尼 薛高（同代人） 同級

而且高過細哨 費高 卡卡之類

只係冇上到比利咁高

（暫不討論依家壟斷十年果兩個人先）

咁又唔好吹咁誇講到肥馬度度都一己之力
再強嘅球員都要有好隊友配合先有獎盃

Even拿玻里喺肥馬加盟前兩季係護級隊
但佢地嗰陣係叫突然下滑 整個七十年代佢地都係意甲前列分子 81年拎過季軍 82年仲喺第四
爛船都有三斤釘

二來蛆柏天尼唔退休 肥馬都未有得搶意假
反而喺拿玻里之前已經有隊維羅納比佢地更加爆冷喺85年 即係肥馬來意第一年拎左一次意甲
嗰季仲係意甲唯一一年係用抽籤分派球證吹比賽
所以理論上係最公正嘅一季

又主要嗰幾年同拿玻里爭意甲嘅對手 其實係米蘭雙雄

講到尾佢再勁都要拿玻里入到好貨幫手
早期佢有Bertoni呢啲國家隊前輩意甲老屎忽拍住
Careca Alemao一前一中兩個巴西佬都係名將
好似Bagni 或是之後De Napoli 同Ferrara呢啲都係踢左幾廿場國家隊玩過大賽嘅意大利國腳

比利嗰啲片frame rate 咁低梗係步頻差啦

巴打就講得啱啦 你咁講費托除左聯賽咩都有 世三都有埋 但係你都唔會叫佢做球王啦 華拉尼仲勁 講carry佢保住成條法國防線 仲要咩盃都有啦

我諗冇人答到你，佢入強隊會唔會只係巨星級數，始終佢入巴塞成績表唔差，唔係傷患加斷腳之類，巴塞未必放人。

始終一個世青mvp, 仲keep住發光發熱，我唔信班霸會咁易放人。

果然歷史係不斷重覆，無經歷過既始終都係唔了解，只會不停問點點點解之後又駁駁駁
見親呢d po就覺得好快有新一代出黎屌話當年Messi C7 吹大左，blah blah blah

個關鍵係你用今日既觀念去測量幾個decade前既事
坦白講要事後孔明咁望翻轉頭，十個古人九個都吹大左
只能夠話球王呢d名，根本就無一個standard去解釋。好撚虛無縹緲。唔似會考30分就有得叫狀元，唔似打機咁符合條件就achievement unlock
就算真係有個條件，都只會係d好抽象既野。例如統治力、影響力、公信力、魅力諸如此類有講等於無講，聽完都唔知up咩既解釋。
講到尾都係大家主流同意/不同意。根本無得拗。
去到呢d位就只能話存在即合理，好似進化論適者生存咁，時間會自動淘汰同分高下。
你問我我會覺得老馬比利係史上唯二既球王，兩位都well deserved，係最頂級。
十個球員有九個夢想都係想做繼比利老馬後既第三人。
其他所謂球王，例如大帝呀大哨呀地中海呀，都係好撚勁既人，但唔係球王。

其實仲有
例如classic10 踢法已經失傳
慢節奏攻中唔合現代踢法之類

仲有 當年啲前鋒或者攻擊線係唔會成場都顯眼
唔會好似c朗/施丹/夏薩特/美斯咁成日帶住個波

反而好似大哨/柏天尼咁
成場可能唔起眼 一接即傳
但一唔留神俾佢一有機會有空位就食硬，結果就咁入粒波
或者你一唔覺意就佢拎波兼過你/爆你，跟住單刀入波
或者死球識捕位等等

總而言之當時啲前鋒係打到成隻獵豹咁
而依家係
逼搶逼搶逼搶
跑跑跑 傳傳傳
十一個都要係體系球員咁
唔俾時間你 都唔會俾空位你扭
你一接波就圍你搶你咁

唔知點解我咁多年都覺得卡拉卡只係好命水做到名將。
可能我主觀，但我覺得冇老馬帶起，卡拉卡同90年代馬些路之類冇乜分別，就係比較普通既巴西前鋒囉。
至於迪拿玻里同費拉拿，後者當時太後生唔叫得主力，前者就真係有幫助。
老老實實，除左bertoni, 迪拿玻里同另一個giordano外，我真係幾主觀覺得拿玻里隊波，係靠老馬先帶起班人入到選

比利我接受
但只係唔明老馬點解可以同佢齊名
而唔係好撚勁既人
我個post都只係想搵翻當年睇過老馬啲波既人
去睇點解會上到咁高既位置姐

正如啲人到時質疑C朗美斯
我地一樣會拎翻依家啲比賽去解答
咩六冠王
咩三連冠歐聯一樣

正如啲人話咩3R 咩施丹勁一樣

卡拉卡當年都同老馬一樣響86入五粒喎
係連尼加入六粒做神射手
好似係
利申 煲得幾場86世盃

我反而唔明比利有乜勁

樓主做乜呀
人地答你一樣野
你又話：唔係喎...然後又spin去另一個topic硬要證明自己岩
無限loop
浪費咁多個師兄真心教你野

86一人拎世盃5入球5助攻
意甲一人carry拿玻里打低意甲二奪意甲
鼓勵阿根廷國民士氣
贏英格蘭鼓舞人心
令唔識波既人識馬勒當拿 識足球

同埋 各花入各眼 唔同時代唔同踢法

仲有冇miss?

有條大概十年前唔記得邊個球皇講左樣大家都好認同既野

比利同老馬定義足球

美欺同屍柒將科學帶到足球同發揚光大

睇完球王片就會明
大佬 條友對住下下收山腳照衝嫁
又唔會假摔 倒掛又準

欺股恩都勁過條廢老啦

Ferrara當時係後生但佢兩奪意甲都已經係正選
真正太後生無機會蒲頭嗰個係蘇拿

再者Careca點會只係一個普通巴西前鋒
國家隊入到30球 一屆意假入19粒
只係之後走埋啲羅馬里奧白必圖出來更強

拿玻里係有幾個邊緣國腳 自然係成績好先入到去 肥馬係隊波核心毫無疑問 只係我數得出呢啲全部喺國家隊都佔左個位置絕非靠肥馬關係啦
Alemao careca做得外援點會係靠痴

假摔

偉大嘅地方係在於 佢係最先將華麗嘅技術融入於實際用途嘅其中一個人 而係嗰批人入面 佢係最搶眼最勁嘅

而當時係冇乜人諗到做到d 所謂嘅成名技

屁馬出名rainbow flick勁 到今時今日都仲用緊 搞到俾人屌佢唔尊重
拖舟嘅拖舟轉身出晒名
迪馬利亞嘅rabona係近年頂級聯實用得比較純熟嘅一個人

但呢d skill moves 唔係近呢廿年先有

除咗rainbow flick 我頭先條片證明老馬係嗰個年代已經識拖舟轉身同rabona

咁d人成日講嘅拖舟轉身唔通係拖舟諗先架咩

冇以前d人做開 呢d skill moves 好可能拖舟係唔會識用個轉身 大哨未必識step over

你學踢波咪又係上youtube睇人點step over rainbow flick roulette 逐步學

好可能呢d 招數都唔係老馬諗出嚟 但佢係嗰個年代將街波招數完美咁融入去大場比賽上面 一定令人驚嘆

更何況佢真正勁嘅唔在於呢d skill moves 係佢本身嘅球感 靠自身球感嘅天份再加佢嘅靈感 佢淨係一邊跑一邊的粒波都過撚晒班人

啫係等於武俠小說最勁嗰d人 無招勝有招

好簡單，每日落場訓練嘅時數大家都差唔多, 現代防守球員花大量時間操傳控操體能，訓練防守尤其單人防守技術嘅時數變得越嚟越少，依樣嘢巴里斯以至基亞連尼都屌過。

當時巴甲就等於歐洲聯賽，點會唔係主流聯賽？

老馬勁既真係一人帶起成隊波, 人人話碧咸傳波準？真係都未見過老碼傳波仲撚勁, 準撚到只要前鋒肯走, 佢就傳到落佢地最靚既位, 罰球又靚撚到絕, 速度快既球員都無可能打到佢果d年紀先收山, 就係因為有腳法有技術先中前都佢玩晒

睇以前D人嘅速度、技術唔及依家，有冇諗過當年嘅訓練水平同所得到嘅技術支援都冇依家咁好？如果比利、老馬係依家嘅訓練水平同技術支援度訓練出嚟，可能勁過美斯c朗

所以美斯似你地所講既球王

識嘢ching

要真係有睇過先講得出同feel 到，ching 有料

人人都會話佢個代睇既球員最勁

其實佢入果10球，依家都無乜幾個球員做到

你咁講，係前設已經有bias 覺得佢唔夠班。
因果問題。。邊有如果乜如果乜

如果佢去左祖記，連贏10屆意甲呢？ 邊有得咁講

睇過佢 整場90 分鐘個啲 波都癡唔定 表現同發揮都唔係下下有佳作 死扭又多 美斯一定好過佢

個個年代既巴西波 唔係差其他國家太過遠 始終足球王國

唔係大哨咩

講足球 係都大細哨啦 影響力最強 最代表性

Ching 講得好。

不過我會覺得c 丹算係第三位球王嘅

仲有一樣，好多人覺得攞幾多次聯賽冠軍，歐聯去衡量，其實以前（1990~2000年以前到啦），球員級嘅冠軍含金量同世界杯冠軍差好遠。

尤其果啲南美洲國家。
所以老馬，c 丹名聲勁咁多。 亦都點解小花一直比人覺得差dd.

啲人話小花隊阿根庭渣，咁老馬86 年果隊肯定更渣

依家大家睇得多波加上宣傳先覺得球會級冠軍好緊要。

係你on9扮sick ball

除左大哨 未見過前鋒完美度 勁過比利

卡拉卡係當年少有高大巴西前鋒，有成6呎，又快。係步大力雄果類。

不過當然未算頂級，如果同巴狄高 比

老馬 有好多生涯記錄片 你睇哂先啦

大把人都在行啦 你講個啲 羅馬里奧有過之而無不及
你真係太少睇比利 佢身體協調 平衡 力量爆炸力 腳法 通透性都係 勁到不可理喻

因為佢前設咗老馬唔勁

人地就係勁在 可以由0變1，已經唔係無人諗到點先做到，而係根本係無人可以諗到可以咁做出黎。

好似桂神咁講比人除晒衫褲都變到隻白兔仔出黎
而你就用個已經1既知識，去推演番人地個0

究竟係你足球技術太好，定係你唔知道由0到1果個意義

栢天尼真係差一個世界杯，就做到真球王。

真係唔明點解中場可以係歐國盃入10幾球

好想知老馬係咪屌咗樓豬條女
係都要攞宜家個standard去講人
全世界都話咗佢係球王 你係要話唔係

當時唔興歐聯
只係之嗰幾年英格蘭球隊開始禁賽先無咁好睇咋

你睇州際杯同冠軍杯都 知唔計近10年 南美球隊同歐洲球隊係互有勝負

羅馬里奧獨食到嘔, 分波已經輸晒啦

但論桶射依家個個會諗起羅馬里奧先
就好似抱仔係白必圖慶祝一樣
做咗icon（ 好似係 ）

不過拿玻里先贏得兩次意甲冠軍
佢參賽次數咁少都情有可原掛

馬勒當拿兩次上帝之手都冇牌

佢係純前鋒，無人造波俾佢乜都做唔到

冇歐聯，冇世盃，得世界杯炸

但自視過高都頂唔順
話老馬要過咗佢嗰關先到比利果關
97試水新夢幻組合
搞到連大哨都頂佢唔順 又同薩加奴、薛高不和(你唔係信佢傷掛)
令白必圖要再服役拍住大哨打世界盃

點知又決賽輸波
之後02世盃外圍賽要重召羅馬里奧
靠佢先有得打02世界盃
點知02又再一次做condom
差啲有4R睇

老馬邊有同比利齊名呀 比利根本就係唯一公認球王

國際足聯有關貝利的頁面，只有簡短的一行標題：「The King of football」，很簡單，官方認定，他就是足球之王。

國際足聯20世紀最佳球員：比利

國際足球歷史與統計聯合會20世紀最佳球員：比利

《法國足球》20世紀最佳球員：比利

英國《世界足球》20世紀最佳球員：比利

BBC 20世紀最佳運動員：比利第二（默罕默德-阿里第一）

國際奧委會20世紀最佳運動員：比利為足球界唯一代表

美國《時代》雜誌20世紀最有影響力的100人：比利是足球界唯一代表

老馬憑乜齊名？

ching真正sick ball ,上面條友話當年拿玻里等於修咸頓得啖笑，起碼等於畢包/黃潛

比利 > .......一炸 老馬施丹碧根飽告魯夫大哨美斯

比利，令足球成為世界第一大運動

官方選舉梗係比利行先，老馬衰吸毒，令到佢完足球生涯。
但d世界杯活動一定係請比利同老馬。

甚至依家魔迪都係一人帶入決賽啦